 12:35,  7 марта 2019
Призыв вроссийскую армию станет справедливее
Госдума во втором чтении приняла поправки к закону о военной службе, которые предоставляют достигшим совершеннолетия школьникам новые основания для отсрочки от призыва. Об этом сообщается на сайте нижней палаты парламента в четверг, 7 марта.По словам спикера Госдумы Вячеслава Володина, документ устраняет допущенную ранее несправедливость. «Поправки позволяют молодым людям пройти непрерывное обучение вне зависимости от даты достижения ими призывного возраста», — отметил он.Законопроект был внесен группой парламентариев, в том числе председателем комитета по обороне Владимиром Шамановым.После его вступления в силу 18-летние школьники смогут воспользоваться четырьмя основаниями для отсрочки от призыва в армию.«Первый раз — в школе, второй раз — при обучении на подготовительном отделении, третий раз — при обучении по программам бакалавриата и специалитета, четвертый раз — при обучении по программам магистратуры», — отметил первый зампред оборонного комитета Госдумы Андрей Красов.*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
